%            PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[paper=letter,8.5pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel} 
\decimalpoint
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages
\usepackage{floatrow}
\usepackage{subfig}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{lipsum} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx} 
\graphicspath{{Figuras/}} % Directory in which figures are stoorange
\usepackage[font=footnotesize,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{subcaption}
%\usepackage{cmr} % Use the Palatino font
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage{multicol} % Used for the two-column layout of the document
%\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage[figurename=Fig.]{caption}
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{float} % Required for tables and figures in the multi-column environment - they need to be placed in specific locations with the [H] (e.g. \begin{table}[H])
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{paralist} % Used for the compactitem environment which makes bullet points with less space between them
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles

\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\Roman{subsection}} % Roman numerals for subsections
\newcommand{\uvec}[1]{\hat{e}_{#1}}

\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} % Create horizontal rule command with 1 argument of height


%cambiar a negrita los numeros de las ecuaciones
%\makeatletter
%\def\tagform@#1{\maketag@@@{(\ignorespaces\textbf{#1}\unskip\@@italiccorr)}}
%\renewcommand{\eqref}[1]{\textup{{\normalfont(\ref{#1}}\normalfont)}}
%\makeatother

%---------------------------------------------------------------------------------------
%IMÁGENES INCLUIDAS


%----------------------------------------------------------------------------------
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=blue,urlcolor=magenta,}

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer


\fancyhead[RO,LE]{Universidad Nacional Autónoma de México | Facultad de Ciencias | Servicio Social } % Custom header text
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\fancyheadoffset[RO,LE]{0.01\textwidth}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%       TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\title{\vspace{-15mm}\fontsize{17pt}\selectfont\textbf{Cálculo de las secciones transversales de extinción, absorción y esparcimiento de elipsoides en la aproximación cuasiestática como primera aproximación de eritrocitos }} % Article title
\author{
\large
{\textsc{ Dana Larissa Luna González}}\\[2mm]}
\date{}
\geometry{total={170mm,230mm}, left=20mm, top=25mm}
 
\begin{document}
\maketitle % Insert title
\thispagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\floatsetup[figure]{style=plain,subcapbesideposition=top}
\section{Introducción}
El estudio de las propiedades ópticas de las células biológicas en particular, de los eritrocitos, es de gran importancia para el área médica, pues mediante éste es posible obtener información de su composición y estado morfológico, lo cual tiene potenciales aplicaciones en el diagnóstico de enfermedades como la anemia en sus diferentes tipos y el diseño de nuevas terapias ópticas como el tratamiento con láser de las venas varicosas \cite{Blood}. \\

El objetivo de este trabajo es caracterizar la respuesta óptica de elipsoides de diferentes materiales (oro, plata, aluminio, bismuto y óxido de magnesio) y tamaños dentro de la nanoescala, por medio de las secciones transversales de esparcimiento, absorción y extinción, bajo la aproximación cuasi-estática como primera aproximación de eritrocitos.\\

Este trabajo está dividido en tres partes: Introducción, Resultados y Conclusiones. En la primera parte se estudia la interacción entre luz y materia, en particular, una onda plana iluminando una nanopartícula\\




\input{1Aproximación cuasiestática}
\input{1Extinción,esp,abs}
\input{1Elipsoide aproxcuas}

\section{Resultados}
\input{1Resultados}
\section{Apéndice A}

















\begin{thebibliography}{99}
\bibitem[1]{Blood} Bosschaart N., et al., \textit{A literature review and novel theoretical approach on the optical properties of whole blood}. Lasers in Medical Science, \textbf{29}(2), 453-79 (2022). DOI:10.1007/s10103-021-03361-7
\bibitem[2]{Cuasiest} Larsson, J., \textit{Electromagnetics from a quasistatic perspective}. American Journal of Physics, \textbf{75}(3), 230–239 (2007). DOI:10.1119/1.2397095 
\bibitem[3]{Miguel} García, C. M. (2019). \textit{Respuesta electromagnética de nanopartículas magnético/metálicas tipo core-shell}. Tesis de licenciatura. Universidad Nacional Autónoma de México.
\bibitem [4]{Bohren} 
Bohren, C.F. y  Huffman D.R.  (1998). \textit{Absorption and scattering of light by small particles}. John Wiley \& Sons.
\bibitem[5]{Griffiths}
Griffiths, D. J.  (2013). \textit{Introduction to electrodynamics.} 4.$^a$ ed. Pearson.
\bibitem[6]{Jackson}
Jackson, J.D.  (1999). \textit{Classical Electrodynamics}. 3.$^a$ ed.  John Wiley \& Sons.
\bibitem[7]{Math} Weisstein, E. W. Confocal Ellipsoidal Coordinates. Recuperado el 27 de marzo de 2024, de MathWorld--A Wolfram Web Resource. https://mathworld.wolfram.com/ConfocalEllipsoidalCoordinates.html
\bibitem[8]{Arfken} Arfken, G.B., Weber, H.J y Harris F.E. (2013). \textit{Mathematical Methods for Physicists: A Comprehensive Guide}. 7.$^a$ ed. Elsevier.
\bibitem[9]{Kellogg} Kellogg, O. D.(1954). \textit{Foundations of Potential Theory}. Springer.
\bibitem[10]{Abramo} Abramowitz, M. I., Stegun A. (1974). \textit{Handbook of Mathematical Functions with Formulas, Graphs, and
Mathematical Tables}. Dover Publications, Inc.
\end{thebibliography}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%\end{multicols}
\end{document}
