%            PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[paper=letter, fontsize=12pt,]{article}

\usepackage[spanish]{babel} 
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{lipsum} % Package to generate dummy text throughout this template
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx} 
\graphicspath{ {./Imágenes/} }
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage{multicol} % Used for the two-column layout of the document
%\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{float} % Required for tables and figures in the multi-column environment - they need to be placed in specific locations with the [H] (e.g. \begin{table}[H])
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{paralist} % Used for the compactitem environment which makes bullet points with less space between them
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles

\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\Roman{subsection}} % Roman numerals for subsections
\newcommand{\uvec}[1]{\hat{e}_{#1}}

\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} % Create horizontal rule command with 1 argument of height


%cambiar a negrita los numeros de las ecuaciones
%\makeatletter
%\def\tagform@#1{\maketag@@@{(\ignorespaces\textbf{#1}\unskip\@@italiccorr)}}
%\renewcommand{\eqref}[1]{\textup{{\normalfont(\ref{#1}}\normalfont)}}
%\makeatother

%---------------------------------------------------------------------------------------
%IMÁGENES INCLUIDAS


%----------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=blue,urlcolor=magenta,}

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer


\fancyhead[RO,LE]{Universidad Nacional Autónoma de México | Facultad de Ciencias | Servicio Social } % Custom header text
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\fancyheadoffset[RO,LE]{0.01\textwidth}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%       TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\title{\vspace{-15mm}\fontsize{20pt}{10pt}\selectfont\textbf{Cálculo de las secciones transversales de extinción, absorción y esparcimiento de elipsoides en la aproximación cuasiestática como primera aproximación de eritrocitos }} % Article title
\author{
\large
{\textsc{ Dana Larissa Luna González}}\\[2mm]}
%\thanks{A thank you or further information}\\ % Your name
%\normalsize \href{mailto:marco.torres.810@gmail.com}{marco.torres.810@gmail.com}\\[2mm] % Your email address

\date{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\geometry{total={170mm,230mm}, left=20mm,
 top=25mm}

 
\begin{document}
\maketitle % Insert title
\thispagestyle{fancy} % All pages have headers and footers

El estudio de las propiedades ópticas de las células biológicas en particular, de los eritrocitos, es de gran importancia para el área médica pues, el poder interpretar la interacción de la luz con estas células permite obtener información de su composición y función celular haciendo posible el diagnóstico de enfermedades como la anemia en sus diferentes tipos y el diseño de nuevas terapias ópticas como el tratamiento con láser de las venas varicosas. Por ello, la implementación de métodos numéricos para el cálculo de propiedades ópticas que permita obtener predicciones de los resultados de ciertas terapias o del estado morfológico de los eritrocitos es de gran interés en el área médica.


El presente proyecto de Servicio Social está centrado en la investigación de las propiedades ópticas de células biológicas: los eritrocitos, el cual contribuirá no sólo a mejorar el diagnóstico de enfermedades asociadas a cambios morfológicos, sino también a la evaluación del desempeño de las terapias actuales para tratar estas enfermedades.

En este trabajo se estudió la solución a las ecuaciones de Maxwell con condiciones de contorno esféricas, conocida como teoría de Mie. Posteriormente, se estudió el caso de nanopartículas elipsoidales y se calcularon las secciones transversales de esparcimiento, absorción y extinción para elipsoides oblatos de oro, plata, aluminio, bismuto y óxido de magnesio de tamaños de 30 y 50 nm, en la aproximación cuasi-estática como primera aproximación de eritrocitos.


\input{Teoría de Mie}
\input{Aproximación cuasiestática}
\input{Elipsoide aproxcuas}




















\begin{thebibliography}{99}
\bibitem[1]{Miguel} García, C. M. (2019). \textit{Respuesta electromagnética de nanopartículas magnético/metálicas tipo core-shell}. Tesis de licenciatura. Universidad Nacional Autónoma de México.
\bibitem [2]{Bohren} 
Bohren, C.F. y  Huffman D.R.  (1998). \textit{Absorption and scattering of light by small particles}. John Wiley \& Sons.
\bibitem[3]{Griffiths}
Griffiths,D. J.  (2013). \textit{Introduction to electrodynamics.} 4.$^a$ ed. Pearson.
\bibitem[4]{Jackson}
Jackson,J.D.  (1999). \textit{Classical Electrodynamics}. 3.$^a$ ed.  John Wiley \& Sons.
\bibitem[5]{Math} Weisstein, E. W. Confocal Ellipsoidal Coordinates. Recuperado el 27 de marzo de 2024, de MathWorld--A Wolfram Web Resource. https://mathworld.wolfram.com/ConfocalEllipsoidalCoordinates.html
\bibitem[6]{Arfken} Arfken, G.B., Weber, H.J y Harris F.E. (2013). \textit{Mathematical Methods for Physicists: A Comprehensive Guide}. 7.$^a$ ed. Elsevier.
\bibitem[7]{Kellogg} Kellogg, O. D.(1954). \textit{Foundations of Potential Theory}. Springer.
\bibitem[8]{Abramo} Abramowitz, M. I., Stegun A. (1974). \textit{Handbook of Mathematical Functions with Formulas, Graphs, and
Mathematical Tables}. Dover Publications, Inc.
\end{thebibliography}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%\end{multicols}
\end{document}
